要贏就要團結一致唔好分化篤灰割蓆

//好文分享：【割蓆、篤灰、自套光環】

掌聲比自己好容易，指出他人錯處亦都唔難

五六十年代美國黑人民權運動，好多人會比較熟識「和理非」嘅國際級代言人物馬丁路德金（Martin Luther King Jr. ）。不過有時會忽略咗同期激進派領袖，主張「勇武」抗爭嘅Malcolm X。身處一樣咁不公義同扭曲嘅環境同時空，講目標難行，兩個都坐過監然後先後都被刺殺，夠難未？講抗爭手法極端，一個和理非到打不還手，另一個激到黑白二元對立以暴易暴，夠極端未？

雖然Malcolm X覺得和理非行為軟弱，最多語言上單單打打，但有無响和平示威期間搞事？無。

“Dr. King wants the same thing I want. Freedom.” — Malcolm X

馬丁路德金從來不認同武力抗爭，亦感到「勇武」有時會拉自己後腳，但係有無割蓆、篤灰或者自套光環？亦都無。

“While we did not always see eye to eye on methods to solve the race problem, I always had a deep affection for Malcolm and felt that he had a great ability to put his finger on the existence and root of the problem..” — Martin Luther King Jr.

當大家都明白終極目標係乜，共同敵人係邊個，互相尊重各有各做，係咪咁難？//

我自己立場係勇武派 但和理非亦並非毫無作用，面對中共港共政權 要抗爭絕對要以暴制暴 ，大家經歷完咁多次示威遊行都清楚知道，就算規模有幾大政府都唔會作出任何讓步，更何況而家係習近平做國家主席林鄭月娥做行政長官呢。但係個問題係有啲未係好了解件事嘅或者有所謂嘅中間派故勿論佢哋立場啱定錯都好。我覺得和理非係一個好嘅手段黎吸引呢啲所謂中間派嘅支持，令佢哋係了解成件事嘅來龍去脈經過。
呢次六九遊行之後國際輿論都係傾向支持香港人去反對呢個送終條例但係唔夠多香港人覺醒。首先佢哋要去了解究竟香港社會發生左咩問題，背後嘅因由係乜嘢，等佢哋知道最後會影響到自己嘅既得利益。咁佢哋先會企出嚟去表態，去作出實際行動。冇錯就算我咁講，我都係好不屑佢哋嘅立場，佢哋係針唔吉到肉唔知痛，但係我哋就要令佢明白嗰支針遲早會吉到自己。我哋要吸納更多人支持，等佢哋聚焦係問題本身而唔係所謂嘅暴力行為。

長話短說 各有各搞 勿分化 篤灰 割蓆 大家都係為香港好！

sorry for 1999